# Versta test task
### Состав решения
- Backend (src/server/)
    - VerstaTestTask.WebApiServer - REST сервис
    - VerstaTestTask.DataAccessLayer - сущность Order
    - VerstaTestTask.Repository - репозиторий, логика взаимодействия с БД
    - VerstaTestTask.Service - сервисный слой, взаимодействие с репозиторием
    - test/server - юнит тесты к сервисному слою
- Frontend (src/client/orders/src/)
    - containers/ShowOrders.js - форма отображения списка заказов
    - containers/CreateOrder.js - форма создания нового заказа
    - containers/SwitchMode.js - компонент для выбора какую форму отображать
    - components/Input.js - компонент для формы создания нового заказа: label и input
    - components/Message.js - компонент для вывода сообщения. Например, о неправильном запросе к сервису

### Backend
 - #### DataAccessLayer
 Содержит класс Order со свойствами, необходимыми для хранения в БД и отображения. К свойствам применен атрибут Required, строковые данные ограничены длиной 50 символов
 - #### Repository
 Содержит интерфейс IRepository с методами для взаимодействия с БД, класс Repository, реализующий интерфйс, и OrderContext для обращения к БД с помощью EF Core.
 - #### Service
 Содержит интерфейс IOrderService и класс OrderService, реализующий его. В IOrderService методы для взаимодействия с репозиторием
 - #### WebApiServer
Выполнено внедерие зависимостей, БД используется SQlite.
Реализован промежуточный слой (Middleware) HttpStatusCodeExceptionMiddleware для обработки исключений: ArgumentNullException и ArgumentException - возращает ответ со статусом 400; Exception - 500.
Реализован OrdersController с методами GET и POST

GET. Принимает два параметра skip (сколько заказов пропустить с начала списка) и take(сколько заказов выбрать). В случае, если skip < 0 или take <= 0, выбрасывается исключение ArgumentException. Обращение к БД через OrderService. Метод возвращет json в формате:

    {
        orders: [{
                id: '',
                cityDepature: '',
                addressDepature: '',
                cityDestination: '',
                addressDestination: '',
                cargoWeight: '',
                cargoDateTime: ''
            }],
            totalOrderCount: ''
    }

POST. Входной параметр - объект Order. В случае если передан null объект, выбрасыватся ArgumentNullException.

### Frontend

- #### Index.js
Входная точка. В начале рендерится два компонента: форма отображения заказов и SwitchMode.
- #### SwitchMode.js
Представляет из себя кнопку. При нажатии на нее отображаются та или иная форма и изменяется state для отображения следующей формы.
- #### Форма отображения заказов (ShowOrders.js)
Для обращения к web сервису использовал axios. Сервису передаются параметры skip и take. Если сервис возвращает не пустой массив заказов отображается таблица, иначе выводщится сообщение "Список заказов пуст". Если сервис вершул код не 200, то выодится сообщение с текстом ошибки.
Для рендеринга таблицы хотел разбить таблицу на отдельные React-компоненты: заголовк таблицы, данные, строки и ячейки. Но не получилось, сделал рендер всей таблицы в методе render().
Реализаван постраничный вывод. Есть две кнопки: "Передыдущие" и "Следующие". Сейчас отображаются по 5 заказов на страницу. Реализована блокировка кнопок, если невозможно отобразить предыдущие или следующие заказы.
- #### Форма создания нового заказа (CreateOrder.js)
Содержит необходимые поля (компонент Input) для создания заказа, кнопки "Создать" и "Очистить форму", контейнер для вывода статуса создания заказа и текста ошибки.
У всех полей есть обработчик события onchacnge, он изменяет state формы.
При нажатии кноки "Cоздать" вначале выполняется валиадция полей. Если некоторые поля не прошли валидацию, выводится сообщение какие поля нужно запоненть. После валидации отправляется POST запрос сервису. Если пришел ответ с кодом 201, то выводится сообщение "Заказ создан", иначе сообщение с текстом ошибки.